export const microbladingContent = {
  title: "Microblading",
  introduction:
    "Le Microblading est une technique de pigmentation manuelle permettant d'imiter à la perfection les poils naturels du sourcil. Les possibilités sont sans limites! De la correction de forme à l’intensification de ligne pour un résultat structuré & défini, le Microblading deviendra votre meilleur allié du regard. En amont, la technique de Microshading (effet poudré) permettra d’ajouter une touche personnalisée au travail en créant un effet 3 dimensions pour un résultat des plus naturel!",
  question1: {
    question: "Combien de temps cela dure-t-il?",
    answer:
      "Le résultat d’une telle procédure dure entre 1 et 3 ans avant de disparaître presque complètement. La couleur s’estompera graduellement afin de conserver le résultat le plus naturel possible. Nous conseillons d’entretenir votre micro pigmentation avec l’aide de retouches afin de conserver le résultat plus longtemps. Il ne faut pas oublier que le maquillage permanent est un ART et non une science exacte. Les résultats peuvent varier en fonctions de l’âge, de la capacité de régénération cellulaire, du niveau de pigment utilisé ainsi que des habitudes de vie.",
  },
  question2: {
    question: "Combien de temps dure le rendez-vous?",
    answer:
      "La prestation peut durer environ 2h selon le travail à effectuer. La consultation fait partie du rendez-vous mais il est possible d’effectuer celle-ci avant afin de discuter des différentes possibilités qui s’offrent à vous. Après avoir rempli la fiche cliente la technicienne prendra les mesures des sourcils, sélectionnera le pigment à utiliser en fonction de la couleur naturelle des poils & de votre peau et débutera la procédure.",
  },
  question3: {
    question: "Combien de temps dure la guérison?",
    answer:
      "On calcule entre 7 et 10 jours le temps de cicatrisation externe et 3-4 semaines supplémentaires pour la cicatrisation interne. Cela permettra également à la couleur de se stabiliser pour laisser place au résultat final. Le lendemain de la prestation la couleur peut paraître plus intense, il ne faut pas s’inquiéter, cela fait partie du processus normal. Par la suite, la croûte qui s’est formée commencera à s’écailler, pour laisser place à une pigmentation beaucoup plus claire. Vous aurez donc l’impression de ne plus rien avoir. Il faut laisser un peu de temps à la peau pour permettre au pigment de refaire surface et, s’il n’apparait pas complètement à certains endroits, la retouche prévue permettra de finaliser le travail.",
  },
  question4: {
    question: "Est-ce que ça fait mal?",
    answer:
      "Tout dépendamment du seuil de tolérance de chaque personne, un certain inconfort peut être ressenti. Un gel anesthésiant est appliqué afin d’engourdir la peau et ainsi permettre un travail plus agréable.",
  },
  question5: {
    question: "Aurais-je besoin d’une retouche?",
    answer:
      "La retouche est toujours nécessaire afin de finaliser le travail. Celle-ci est effectuée environ 4-6 semaines suivant la première prestation.",
  },
  beforePrestation: {
    title: "Avant la prestation",
    content: [
      "Vous devez exfolier la zone à pigmenter quelques jours avant votre rendez-vous et bien hydrater.",
      "Aucun soin du visage activant la régénération cellulaire tel que peeling, gommage, microneedling, etc. au minimum 3 semaines avant la prestation.",
      "Aucune exposition aux rayons UV minimum 1 semaine avant le rendez-vous.",
      "Ne prenez pas d’aspirines ou d’alcool 48 heures avant le rendez-vous.",
      "Évitez le café le matin du rendez-vous.",
      "Lavez-vous les cheveux le jour même de la prestation.",
      "Ne mangez pas de mets épicés quelques jours avant votre rendez-vous.",
      "Arrêtez les produits de soins de la peau Retin-A & AHA près de la zone d’amélioration deux semaines avant et après votre intervention.",
      "Pas d’épilation à la cire, laser ou électrolyse près de la zone d’amélioration une semaine avant l’intervention.",
      "Évitez l’exposition au soleil sur la zone à pigmenter minimum 1 semaines avant la prestation.",
      "Aucune injection d’agents de comblement moins de 1 mois avant la procédure et 2 semaines pour les injections de Botox (près de la zone à pigmenter).",
      "Vous pouvez arriver à votre rendez-vous maquillé afin de donner une idée de ce que vous souhaitez améliorer avec votre pigmentation. Épongez délicatement la zone pigmentée durant la première heure suivant la prestation afin de prévenir la formation de croûtelles qui diminuerait la rétention du pigment.",
      "Hydratez avec le baume remis lors de votre rendez-vous, au besoin.",
      "Lavez la zone pigmentée matin & soir pour prévenir tout risque d’infection.",
      "Ne pas maquiller pour toute la durée de la cicatrisation externe (+ ou – 1 semaine).",
      "Le soleil, le bronzage, les traitements faciaux, les crèmes ou les produits contenant du Retin-A ou AHA et les exfoliants sont strictement interdits durant la période de cicatrisation.",
    ],
  },
  afterPrestation: {
    title: "Après la prestation",
    content: [
      "Temps de cicatrisation variant de 7 à 10 jours, vos sourcils seront beaucoup plus foncés le lendemain de la prestation mais s’estomperont doucement par la suite (environ 20-30% de réduction).",
      "Évitez de dormir sur la région pigmentée afin de ne pas enlever les croûtes qui se seront formées prématurément.",
    ],
  },
};

export const maquillagePermanent = {
  title: "Maquillage permanent",
  introduction:
    "Le maquillage permanent est une pigmentation de la peau réalisée avec l’aide d’un dermographe qui introduit du pigment dans les couches supérieures du derme et qui permet de recréer un maquillage naturel & délicat. Les possibilités sont sans limite.",
  question1: {
    question: "Combien de temps cela dure-t-il?",
    answer:
      "Les résultats d’une telle procédure durent entre 3 et 5 ans avant de s’estomper considérablement. Nous conseillons d’entretenir votre pigmentation avec l’aide de retouches afin de conserver le résultat plus longtemps. Il ne faut pas oublier que le maquillage permanent est un ART et non une science exacte. Les résultats peuvent varier en fonctions de l’âge, de la capacité de régénération cellulaire, du niveau de pigment utilisé ainsi que des habitudes de vie.",
  },
  question2: {
    question: "Combien de temps dure le rendez-vous?",
    answer:
      "Selon la région à traiter et le travail à effectuer, la prestation peut durer entre 2h et 3h. En général, la consultation fait partie intégrante du rendez-vous. Après avoir rempli la fiche cliente et discuté avec la technicienne du résultat désiré, celle-ci prendra des mesures afin de réaliser un dessin impeccable qui servira de guide à la prestation. Une fois ce dessin approuvé, la technicienne débutera la pigmentation.",
  },
  question3: {
    question: "Combien de temps dure la guérison?",
    answer:
      "On calcule entre 7 et 10 jours le temps de cicatrisation visible et 4 à 6 semaines avant que la couleur se stabilise pour laisser place au résultat final. Le lendemain de la prestation la couleur est beaucoup plus intense, il ne faut pas s’inquiéter, cela fait parti du processus normal. Par la suite, la croûte qui s’est formée commencera à s’écailler, pour laisser place à une pigmentation beaucoup plus claire. Vous aurez donc l’impression de ne plus rien avoir. Il faut laisser un peu de temps à la peau pour permettre au pigment de refaire surface et, s’il n’apparait pas à certains endroits, la retouche prévue finalisera le travail.",
  },
  question4: {
    question: "Est-ce que ça fait mal?",
    answer:
      "Tout dépendamment du seuil de tolérance de chaque personne, un certain inconfort peut être ressenti. Un gel anesthésiant est appliqué afin d’engourdir la peau et ainsi permettre un travail plus agréable.",
  },
  question5: {
    question: "Aurais-je besoin d’une retouche?",
    answer:
      "Un résultat optimal n’est pas toujours acquis suivant la première prestation & les techniques actuelles ne permettent pas de déterminer avec précision le nombre de séances exactes nécessaires puisque les réponses cutanées sont variables selon chaque personne. Comme il existe un certain degré d’imprévisibilité dans la rétention du pigment d’une personne à une autre et d’une zone à une autre une seconde prestation est requise environ 4 à 6 semaines suivant le premier rendez-vous.",
  },
  beforePrestation: {
    title: "Avant la prestation",
    content: [
      "Vous devez exfolier la zone à pigmenter (sourcil-lèvre) quelques jours avant votre rendez-vous et bien hydrater.",
      "Aucun soin du visage activant la régénération cellulaire tel que peeling, gommage, microneedling, etc. au minimum 3 semaines avant la prestation",
      "Aucune exposition aux rayons UV minimum 1 semaine avant le rendez-vous.",
      "Évitez la prise d’aspirines ou d’alcool 48 heures avant le rendez-vous.",
      "Évitez le café le matin du rendez-vous.",
      "Ne mangez pas de mets épicés quelques jours avant votre rendez-vous.",
      "Arrêtez les produits de soins de la peau Retin-A & AHA près de la zone d’amélioration deux semaines avant et après votre intervention.",
      "Pas d’épilation à la cire, laser ou électrolyse près de la zone d’amélioration une semaine avant l’intervention.",
      "Si vous avez déjà eu un herpès buccal et que vous avez rendez-vous pour un maquillage permanent des lèvres nous vous suggérons de consulter un professionnel de la santé afin de voir la possibilité d’obtenir une prescription de Valtrex en prévention suivant la pigmentation.",
    ],
  },
  afterPrestation: {
    title: "Après la prestation",
    content: [
      "Eyeliner : Il est conseillé d’appliquer des compresses froides le premier 24 heures afin d’aider à diminuer l’œdème qui devrait disparaître au maximum 24-48 heures après le traitement. Il est également important de ne pas enlever les petites croûtes qui apparaîtront afin de permettre une meilleure cicatrisation. Pour 7 à 10 jours suivant la prestation vous ne pourrez pas appliquer de cosmétiques sur la région traitée (mascara).",
      "Lèvre : Le temps de cicatrisation des lèvres est très rapide : de 4 à 5 jours. Il est important de savoir que la couleur choisie foncera considérablement lors de la prestation, ne vous inquiétez pas, celle-ci s’estompera rapidement (environ 30-40% de réduction). Si vous avez déjà souffert d’un herpès buccal, vous devrez vous référer à votre médecin afin d’obtenir une prescription de médicament visant à prévenir l’apparition d’un herpès suite à la procédure. N’oubliez pas que vous aurez un gonflement important suite à votre rendez-vous et que celui-ci va s’atténuer graduellement au cours du premier 24-48 heures.",
      "Sourcils : Temps de cicatrisation variant de 7 à 10 jours, vos sourcils seront beaucoup plus foncés le lendemain de la prestation mais s’estomperont doucement par la suite (environ 20-30% de réduction). Évitez de dormir sur la région pigmentée afin de ne pas enlever les croûtes qui se seront formées.",
    ],
  },
};
